%表題   ETC 便利な道具たち
%
%履歴
%\Drireki{
%         91/09/05 林  祥介
%         91/03/27 沼口  敦
%         92/04/22 林祥介   (4.1版)
%        }
%
%  \Dchapter{概要}
  \Dchapterhead
  \label{概要}

\section{はじめに}

ETC 「便利な道具たち」は電脳ライブラリを使いこなす上での
便利な道具たちを集めたものである.
その中には電脳倶楽部で作成したもの以外のものも入っている.
それらも含めて便利/必須ツールたちについて
解説をさしはさんでおくことにする.

\begin{enumerate}
\item \LaTeX のマクロライブラリ(texsty)
      \begin{quote}
      \LaTeX を用いたドキュメントの作成に便利な,
      マクロ定義スタイルファイル集である.
      電脳ライブラリのマニュアルもこのマクロを用いて書かれている.
      \end{quote}
\item PostScript周辺ライブラリ(pslib)
      \begin{quote}
      電脳ライブラリのPostScript出力を加工するための
      フィルタコマンド集である.
      \end{quote}
\end{enumerate}

